window.finalData =[
  {
    "question": "6·25 전쟁 당시 1,000일간 수도였던 도시는?",
    "answer": "부산"
  },
  {
    "question": "6·25 전쟁 중 서울 수복과 휴전이 체결된 장소는?",
    "answer": "판문점"
  },  
    {
    "question": "1945년 8월 15일, 우리 민족이 맞이한 것은?",
    "answer": "광복"
  },
  { "question": "우리나라가 일제로부터 해방된 년도는 언제인가요?", 
    "answer": "1945년" 
  },
   { "question": "남과 북이 서로 다른 정부를 세운 해는 언제인가요?",
     "answer": "1948년"
     },
  { "question": "6·25 전쟁에서 우리나라를 도와 참전한 군대는 무엇인가요?",
     "answer": "유엔군" 
    },
   { "question": "광복 후 정부 수립 과정에서 총선은 어느 지역에서 먼저 실시되었나요?", 
    "answer": "남한" 
  },
  { "question": "우리나라가 일제로부터 해방된 해는 언제인가요?",
     "answer": "1945년"
     },
  { "question": "일본 항복 후 우리나라의 통치 형태는 무엇이었나요?",
     "answer": "분할통치" 
    },
  { "question": "광복 이후 학교 교육의 핵심 변화는 무엇이었나요?", 
    "answer": "민족교육" 
  },
  
  { "question": "남과 북이 서로 다른 정부를 세운 해는 언제인가요?", 
    "answer": "1948년"
   },
  { "question": "이승만이 주장한 정부 형태는 무엇인가요?",
     "answer": "단독정부"
     },
  { "question": "김구가 지향한 정부 형태는 무엇인가요?",
     "answer": "통일정부"
     },
  { "question": "모스크바 3국 회의의 대한국 방침은 무엇이었나요?", 
    "answer": "신탁통치" 
  },
  { "question": "미소공동위원회의 주요 목적은 무엇이었나요?", 
    "answer": "통일정부" 
  },
  { "question": "대한민국 임시정부가 창설한 군대는 무엇인가요?", 
    "answer": "광복군" 
  },
  { "question": "5·10 총선은 어느 지역에서 실시되었나요?",
     "answer": "남한" 
    },
  { "question": "6·25 전세를 뒤집은 결정적 작전은 무엇인가요?",
     "answer": "인천상륙작전" 
    },
  { "question": "북한을 도운 참전 국가는 어디인가요?", 
    "answer": "중국" 
  },
  { "question": "6·25 전쟁은 어떤 방식으로 종결되었나요?",
     "answer": "휴전" 
    },
  { "question": "1·4 후퇴의 날짜는 언제인가요?",
     "answer": "1951년1월4일" 
    },
  { "question": "한국전쟁에서 대한민국을 도운 연합군은 무엇인가요?",
     "answer": "유엔군"
     }
  ];
